%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-competences}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, landscape, margin=1.4cm]{geometry}

\begin{document}

Exercices des chapitres 9 et 10 du manuel.

\rowcolors{1}{}{lightgray}
\begin{tabularx}{\textwidth}{Xl}
  \toprule

  \tabtitle{Définitions}
  Vecteur normal à une droite & \\

  \addlinespace
  \tabtitle{Démonstrations}
  \multicolumn{2}{l}{Démontrer que $\cos \left( a-b \right) = \cos a \cos b + \sin a \sin b$} \\
  \multicolumn{2}{l}{Déterminer une équation de cercle défini par son centre et son rayon} \\
  \multicolumn{2}{l}{Déterminer une équation de cercle défini par son diamètre} \\

  \addlinespace
  \tabtitle{Savoir-faire}
	Déterminer une équation de cercle défini par son centre et son rayon, ou son diamètre & 10 à 14, 63 (ch. 10) \\
	Reconnaître des équations cartésiennes de cercles & 15 à 19, 64 (ch. 10) \\
	Déterminer une équation cartésienne de droite connaissant un point et un vecteur normal & 17, 19, 68, 69, 72, 74, 77, 78 (ch. 9) \\
  Déterminer un vecteur normal à une droite définie par une équation cartésienne & \emph{Voir la compétence précédente.} \\
	Utiliser les formules des cosinus et sinus de la somme et de la différence & 20 à 25, 87, 88 (ch. 10) \\
	Utiliser les formules de duplication des sinus et cosinus  & 26 à 30, 85, 86 (ch. 10) \\
  Résoudre des équations trigonométriques en utilisant les formules des sinus et cosinus de somme et de différence & \emph{Voir le cours} \\
	Problèmes & 66, 68, 71, 72, 100, 101, 102, 104 (ch. 10) \\

  \bottomrule
\end{tabularx}

\end{document}
